%表題   MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/17 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/01/17 塩谷雅人
%         94/04/04 酒井敏, 塩谷雅人
%         94/04/23 塩谷雅人 (5.z版)
%         95/04/21 塩谷雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{概要}

\section{はじめに}
  \label{gaiyou}

MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)は,
ビットパターン・文字の処理や,
ファイルの入出力などシステムに依存するライブラリ,
および日付・時間など数学的取り扱いとはやや異なるライブラリなどを
含んでいる.
具体的には, 以下のようなライブラリからなる.
\vspace{1em}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{llccc}
  $\bullet$ {\bf BITLIB: } & ビットパターンの処理.     & ＊ & ☆ & C  	\\
  $\bullet$ {\bf CHGLIB: } & 大文字・小文字の変換.     & ＊ & ☆ & C 	\\
  $\bullet$ {\bf CHKLIB: } & 文字種の判別.	       & ＊ &    &	\\
  $\bullet$ {\bf CHNLIB: } & 文字列の置換.	       & ＊ &    &	\\
  $\bullet$ {\bf FMTLIB: } & 数値の文字列化.	       & ＊ &    & 	\\
  $\bullet$ {\bf DATELIB:} & 日付の取り扱い.	       & ＊ & ☆ & D(C)	\\
  $\bullet$ {\bf TIMELIB:} & 時刻の取り扱い.	       & ＊ & ☆ & D(C)	\\
  $\bullet$ {\bf MISCLIB:} & 雑多な関数・サブルーチン. & ＊ & ☆ & FC	\\
  $\bullet$ {\bf CLCKLIB:} & CPU時間の取り扱い.	       &    & ☆ & C	\\
  $\bullet$ {\bf FIOLIB: } & ファイルの入出力.	       &    & ☆ &	\\
  $\bullet$ {\bf RANDLIB:} & 疑似乱数.		       &    & ☆ & FC 	\\
  $\bullet$ {\bf HEXLIB: } & 16進定数の処理.	       &    &    &	\\
  $\bullet$ {\bf REALLIB:} & 実数の変換. 	       &    &    &	\\
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\vspace{1em}

ここで ＊, ☆, F, C, D の各印は, 次のような意味を持つ.

\begin{description}
  \item[ ＊:] misc1 以外のライブラリの実行に必要なパッケージ.
  \item[ ☆:] 機種依存性のあるサブルーチンを含む.
  \item[ D :] 機種依存性のあるサブルーチンをダミールーチン
		としても, 致命的な支障はないもの.
  \item[ F :] 機種依存性のあるサブルーチンに対して,
		FORTRAN の プロトタイプ
		(機種依存性がないと思われるコード) が
		用意されているもの.
  \item[ C :] 機種依存性のあるサブルーチンに対して,
		C の 関数が用意されているもの.
\end{description}

詳しくは各節を参照されたい.
\vspace{1em}

なお, 以下の節では, MISC1 パッケージが扱う内容を, 文字および数の計算機
に内での表現, そして, 文字・数の集まりであるファイルの構造に照らして概
説しておくことにする.
